P牌仔憶述狗仔闖路軌

【唐狗闖路軌】九龍塘站列車來回一度慢駛 職員開緊急門讓狗離去

今早８時許，港鐵東鐵線九龍塘站，疑有狗隻進入路軌範圍，影響列車行駛。東鐵綫列車駛經九龍塘站和旺角東站路段時需要慢駛，而東鐵綫來往紅磡站及羅湖站或落馬洲站的行車時間，預計需要額外5-10分鐘。港鐵指，現時東鐵綫月台上的乘客較多，候車時間亦會較長，呼籲乘客提早為行程預留充裕時間。

港鐵職員現正處理有關情況，為安全起見，列車將改用人手駕駛，並以不高於 22 公里的時速，駛經上述路段車站。港鐵職員將按照港鐵的《動物政策》的規定，盡快搜索動物的蹤影，並將之驅離鐵路處所。

唐狗「未雪」未離路軌即開車 終被直通車撞斃

唐狗「未雪」事件發生於2014年8月20日，當日上午10時一隻流浪唐狗誤闖上水站路軌範圍。上水站職員隨即按下緊急停車按鈕，並向控制室報告。車務控制中心即時停止列車駛入。上水站職員多番嘗試，亦未能將唐狗「未雪」救上月台。其後港鐵在唐狗未離開路軌前，已決定恢復通車，最後唐狗在粉嶺站遭直通車撞斃。事件令大批市民不滿，網民及愛護動物的人士質疑港鐵職員未有盡力救狗，有近8萬名網民在網上聯署要求港鐵交代。事後數日後，有市民響應網上號召，自行到粉嶺站月台悼念唐狗「未雪」。

好彩狗仔喺隧道會揾出口走，
如果越行越入就有排搞，
特別係九龍入新界方向，
月台落去好快就入隧道，
真係追都追唔切。
裡面又黑乜都睇唔到，
車又要停晒驚撞到，
就算揾返，
又要慢車行 check 真啲先。
check 咩呢？check 下係咪得一隻狗仔。
如果唔肯定有幾多狗仔入左去，又揾唔晒，

仲大鍋呀！！！